---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۱۰
---
# حکایت شمارهٔ ۱۰

<div class="n" id="bn1"><p>فقیره درویشی حامله بود، مدّت حمل بسر آورده و مر این درویش را همه عمر فرزند نیامده بود.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>گفت: اگر خدای عز ّو جل مرا پسری دهد، جز این خرقه که پوشیده دارم هر چه در ملک من است ایثار درویشان کنم.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>اتفاقاً پسر آورد و سفره درویشان به موجب شرط بنهاد.</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>پس از چند سالی که از سفر شام باز آمدم به محلت آن دوست برگذشتم و از چگونگی حالش خبر پرسیدم.</p></div>
<div class="n" id="bn5"><p>گفتند به زندان شحنه دَر است.</p></div>
<div class="n" id="bn6"><p>سبب پرسیدم.</p></div>
<div class="n" id="bn7"><p>کسی گفت: پسرش خمر خورده است و عربده کرده است و خون کسی ریخته و خود از میان گریخته، پدر را به علت او سلسله در نای است و بند گران بر پای.</p></div>
<div class="n" id="bn8"><p>گفتم: این بلا را به حاجت از خدای عزّ و جل خواسته است!</p></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>زنان باردار ای مرد هشیار</p></div>
<div class="m2"><p>اگر وقت ولادت مار زایند</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>از آن بهتر به نزدیک خردمند</p></div>
<div class="m2"><p>که فرزندان ناهموار زایند</p></div></div>